(劇透)簡單既時間線,點解要搞到咁複雜?

AVENGERS 4 只係行單一時間線，沒蝴蝶效應，我地見到既過去都係２０２３年產生出黎既支線（發現到量子力學空間轉移就係打開副本／複製主線既橋樑），支線就係由主線過去既複製品，唔存在時間穿越，只係我地覺得係時間穿越（戲有講／導演係上集都有講唔會玩回到過去），支線係主線複製出黎既過去，所以支線唔係穿越時空，只係係主線入面複製主線過去既空間咁，所以支線既野影響唔到主線既過去，如果你係要改寫歷史，只會係你開多左條支線，姐係開多條副本係入面單機既空間（例如你殺THONAS BB = 沒左AVG3)你只係活係一個由２０２３年複雜出黎既支線，再改變支線既結局，所以你都只係活係支線，２０２３年開左既支線，就係用黎借石，入面既事係有潛在威脅（由２０２３年既過去複製空間入面既２０１４年既ＴＨＯＮＡＳ），所以一定要還石結束支線，好似開左門就要閂門咁，隊長返去支線還石就結束左支線，佢仲係支線生活到老，最後係尾段出返黎證明支線成功同主線接軌，所以支線成為歷史一部分，導演就係咁簡單表達

一套戲睇到智商既高低

導演都係想簡單表達，佢複雜化件事對自己沒好處

唔明出面啲人諗咁耐做乜
又話有bug又剩

隊長還咗石再喺"過去"生活咗幾十年，但支線喺還粒石嗰陣會消失
照咁講即係佢呢幾十年都應該喺主線而唔係支線生活緊

因為唔存在時間穿越，所以隊長進入既空間只係主線既複雜品（支線），只係係支線度生活到同主線接軌為止

點「接軌」呀
CA2入面咪講左Carter係二戰後係搵左第二個男人結婚，到現代先第一次見翻CA
如果CA又可以返去「同一時間線」同Carter結婚，咁又點會有CA2入面Carter成幾十年冇見過CA嘅事出現?
如果真係「接軌」左，咁Carter個老公究竟係邊個?

由頭到尾都無交代過Carter個老公係邊個 佢話係同第二個男人結婚但可能根本個個男人就係2023返去嘅CA 只係返左去之後隱姓埋名無人講出黎姐 即係話一直以黎可能都有兩個CA喺同一個時間線上面 一個係本身嘅CA 另一個係2023返左去嘅CA

因為真係bug
而個bug係導演冇辦法做到自己講嘅野。
而且唔係複製時間線。
佢地進入量子空間，係喺過去嘅時間點出現。
其實佢地一出現，就導致果個時間線同主線出現分歧。

如果去舊時結婚係可以將個結果帶到去走之前果個「現代」咁點解殺thanos又唔得?
除非你話最後果個老CA同5秒前CA都唔係同一個人啦

老Carter係病床見到ca話佢終於翻黎果陣係話佢走咗好耐，點會係同ca結婚

睇完戲之後一路都有個問題，可能好簡單但係諗唔通，希望巴打解答到

就係hulk開量子隧道幫avengers分批去搶番d石之後，"好"nebula換成"壞"nebula
壞nebula係點樣開重開量子隧道俾thanos架戰船去到主時間線？
avengers出發個陣著住antman套suit先可以過到量子隧道，thanos點解唔洗？因為佢地唔係地球人？

Agger 一方面唔認有butterfly effect , 一方面就用butterfly effect 解釋 ⋯

不過唔好咁認真 大家睇得開心就算

當CA 起教堂見到妖精之後大叫”哈利路亞 chance, no.... “ 算啦

CA返去嘅時候可以同Carter講晒成件事嘅來龍去脈姐 老Carter見返嘅係原timeline入面嘅CA 當時CA根本唔知自己會返去過去見返Carter 而Carter就知道有一日原CA就會喺冰解封出返黎 到個一日講句你走左好耐終於返黎好正常姐
不過講到尾拍CA2嘅時候可能根本無諗到end game咁也個故事要點發展所以有啲位有bug都好正常

佢果陣老人痴呆呀最好有咁醒

老隊長個盾係點得返黎

1. ca2 Carter 係紀錄片話全靠ca救返佢依家個老公

2. ca2 Carter 係病床上面同 CA 講話 你走咗咁耐終於返嚟

2023年返去嘅CA係 可以真係做咗 Carter 老公，之後教返Carter 果陣咁講或者純粹係 Carter 老人癡呆都講得通

因為由頭到味 Carter 個老公都無相

但重點係CA 最後蒲頭帶返嚟果個盾

啲人話係2023年嘅CA 係係去一直生活，直到2023年就出現返

咁個盾就解釋唔到，因為同一條時間線個盾始終最後要打嚟打thanos ，重要俾人打爆，打爆咗又點拎返出嚟送俾人呢

所以我覺得要解釋嘅就係睇返個盾個包裝係好陳舊，用個好老舊嘅皮質袋包住，如果係2023年嘅 CA 係過去一直生活到2023，又洗咩用個舊包裝呢

咁所以個盾可以講話亦係 CA第一次穿越破完處，

之後就到2023年嘅時候，再穿越多一次返個盾好耐未爛之前，「借」返個盾俾AM, AM遲啲用完係要還返去相同嘅時間點

不要話咁簡單嘅時間線同時間旅行，點解都仲有人唔明？

成套戲都無提過咩蝴蝶效應

複製時空未已經係平行時空嚟

其實最簡單講句即係timetravel會生出支線 唔會影響自己現有條線

似係你自己on99打成段野都1999 簡單複雜化

套戲入面都講到明唔係回到未來果隻啦，其實仲討論呢d仲乜

同埋劇本點寫咪點拍，個個當晒現實世界咁去討論仲乜9

後生滅霸世界
主世界人一秒前奪石-------->一秒後主世界巨腸還石
--------->假設後生滅霸一星期後打主世界-------->後生滅霸被殺
----------->主世界巨腸去後生滅霸世界還石

咁變咗未來=歷史 歷史=未來

仲係支線生活到老已經危險啦
之前又話盡量唔好干預,但宜家仲係度住埋

龍珠,但佢設定差過龍珠

自己睇啦

但隊長返去還石仲生活到老 過去都有個陣個隊長
支線接到主線 咪應該會有支線隊長同主線兩個隊長同時到2023?

咁簡單平行時空理論都可以唔明同嘈咁耐
龍珠都玩咗幾十年啦咁撚多智障

咁2012 Loki 偷石係咪開左條支線又冇同 主線接軌？

其實龍珠係玩得優勝過佢
avg4反而唔清唔楚

想問下ca返左去生活一次咁咪有2個ca？

有d人話唔係平行時空
我諗極都諗唔明 點解會唔係

由過去回到過去係唔駛經部機， 而2019 CA 去返以前生活嘅話， 2019係咪會變成佢過去？咁佢就算係跳躍返黎，都可以唔駛用部機？

是但啦，除非導演講左點解，唔係既你講唔贏班人

利申：平行時空

我嘅觀點係有 bug

去隔離線借石救主線
玩緊龍珠嘅杜拉格斯
(回到過去，不能製造歷史）

但係隊長返去主線同peggy結婚
玩緊 Xmen day of future past
(回到過去，製造歷史)

重點係回到過去嘅時候
去隔離線定主線

2個系統邏輯係合唔埋

不過為咗隊長有完美結局
有bug冇bug都唔撚理嗱

見你講咁多字就覺複雜
簡單啲講 回到過去就會產生世界b
但冇證明依22套電影都係發生係世界a
大家一直睇緊都係世界b既故事

個個中晒越讀

之所以咁多人討論就係因為Old Cap一幕令Endgame同時出現兩種矛盾嘅time travel logic

個人睇法
還石嘅原理係返去主時間線分支嗰個一刻，透過還返粒石消除"冇咗粒石嘅時間線"
Captain喺還粒石之前，之間同之後一直都喺主時間線，從來冇去過分支嘅時間線
還哂啲石之後佢就喺過去嘅主時間線過第二次人生

呢位巴打明我講乜
睇過好多時空電影化晒

其實
有 bug 但係完美結局
冇 bug 普普通通

你會點揀？

又唔係死亡筆記呢啲咁重邏輯嘅戲
有少少bug 隨他去啦

之後直接攞黎做伏筆，話Avengers玩壞咗Space-Time Continuum

講 bug 上集傳送門斬手仲 bug
不過有 1400萬之1 兜返

其實諗咁多做乜撚，睇故就唔好駁故，比你駁到又點，結局完滿咪得，係都要道破一切又有咩意思？

我同意呢個
有呢種巧合唔出奇

咁第二個盾點出先

會唔會只是去咗指定時間的某個時空(隨機)，做咗乜改變只影響果個時空，不影響主線，所以lang先講咗幾次no. 而其他人連hulk都唔明(唔同專業範疇)

話唔張揚影響會無咁大

腦補答案
Thanos佢地拎左粒子後，既可大量複製亦可令整架太空船等於件suit.

其實有個方法就係唔做交盾，永遠唔出現，
最尾一樣係40年代跳舞，仲靚。

等出碟慢慢J，通常D理論要認真消化同思考，係戲院一聽過下點可能同時分析
除非你背曬戲入面所有對白

我地一路睇緊既MCU就係時空B，即係我地呢10年一直睇緊既就係 時空A隊長 回到過去生活果個平行世界，但 時空A隊長 喺一直時空B做凡人睇住Avenger 1-4所有事件發生，佢冇再返時空A，直到End Game完左就去河邊搵Sam。

即係我地由Iron Man 1睇到Avenger 4都係睇緊
有個時空A隊長做緊凡人
有個時空B隊長經歷所有事件
既世界

其實我地呢10年睇緊既MCU一直都係CA回到過去果個時空
係咪咁就解釋到老CA呢部份？

我更加期待誠實預告同怎樣完結，戲虐條timeline.

偷偷地叫人整多個帶返去

呢種即12猴子果隻rimeline，咩都係整定。
但問題係Loki走左嘅2012。

咪多一個平行世界咁囉

後面套蜘蛛俠？

應該仆街係果個世界自己事

其實原本好簡單，龍珠式，但佢冇拉拉攪個老隊長加埋個盾係度即刻複雜晒

ok 喎
如果加多個 Bucky 淒美嘅微笑 (得佢估到咩事)

咁樣唔錯

不過對於畫公仔畫出腸嘅香港人

即係拍得差囉

其實佢都解釋得好清楚 仲驚死你唔明所以講埋baby thanos 都唔明點解仲咁多人唔明 定純粹係想搵野駁下故

但呢個設定個bug 係如果我有5個人ABCDE返去帶5小時，4小時，3小時，2小時，1小時前的A 返去現時 A可以同自己每一個對話 咁會產生幾多個宇宙？

佢地endgame完可以量產時光機粒子。
點解唔用時光機返去救iron man
佢地可以返去數小時前 阻止boss 經時光機黎
又可以返去hulk 集齊石果下 拎埋隻手套
即係同時有2對手套都得

Btw 時光機一定有bug 睇完就算
應該之後戲唔會再拎呢套時光機理論出黎了

avengers 咁成功，我覺得主要係因為重邏輯，十幾套戲可以串埋一齊，而且冇漏洞
另一方面，DC套套系列之間有勁多衝突，靠平行宇宙補完獨立作品入面嘅漏洞

只能夠講今次佢哋眼高手低，走返DC條路
希望marvel諗到個方法，搞到2019打後用唔到time travel技術

marvel 戲其實好多 bug
不過羅素兄弟執咗好多次屎

Avengers既time travel應該似係打機load save既concept
就好似你玩rpg
你本身keep住玩緊save A
打左好多個鐘之後
突然想load番之前十個鐘前個save B做玩
之後又玩左十個鐘
就算你點樣係Save B做哂同之前Save A完全唔同既決定
你只會改變Save B
而唔係Save A

而marvel universe既time travel
就係好似你之前每一分一秒都有autosave咁
當avengers用pym particle去load番呢啲save
番去改變之前個save既決定
佢地都只會影響佢地load番
玩緊既果個save
唔會影響佢地本身身處既save

就係因為咁
Nebula殺死2014年既自己
唔會令到自己消失

執多次屎
只要喺將來的新電影用CG改一改
阿sam或WS回億返老CA坐長凳一幕
老CA係被平行世界的奇異果用時間石傳送過來

跳舞 結婚 陪愛人走過餘生 老婆先行一步 老CA處理完喪禮
量子裝備壞咗 最後拜託奇異果傳送返來
咁樣勉強講得通

巴打呢個解釋唔錯
但咁就會產生無窮無盡嘅宇宙
而直接否定咗時間只係一條線嘅理論

因為時間只係一條線嘅話，改變過去任何一樣野，都會直接影響到未來

其實endgame已經用左好多例子去證明
佢地係用平行宇宙觀
而唔係單線時間觀

例如Loki係2012攞左粒石走
但係佢無影響原本既宇宙

Nebula又係
殺死左2014既自己
都唔會令而家既自己死

個盾報失咪得

如果係單一時間線 穿越後既隊長會經歷多次thanos消滅一半人定唔會 感老cap個宇宙入面既thanos係2014死定係2019 時間線一單分歧係無可能合一 你搭的士同搭巴士都係返到屋 但係唔代表係一樣

宜家有個問題係save a既人同save b既人可以互相走嚟走去
2023人走去2014thanos到攞石,
2014thanos又去2023,之後2023人又殺死2014thanos,
然後2023巨腸又去番2014thanos未死既時候還石
係未真係講得通

Pym particle同pym reality既作用就係連接唔同save既工具
佢既設定就係咁

但係發生咗唔可以改變,
2014thanos係已經死咗,
咁巨腸又去番2014thanos未死既時候還石,
照理應該係翻唔到去同一個2014既時空還石
如果翻到,即係巨腸願意既話,係可以改變2014thanos死既結局,
但如果唔係同一個2014時空,咁佢翻去仲咩

回到過去係去隔離線
我當係（主線）世界a去（支線）世界b
姐係神早有個世界c的隊長
一早過左黎世界a同peggy結婚囉
有咩野bug

發生左係唔可以改變
但係無話隊長唔可以去thanos化灰之後既2014還石
或者pym particle既能力係除左可以令隊長穿越佢原來時間線既過去
佢亦可以去被佢地影響而由原本時間線衍生出黎既另一條平行時間線
就好似你玩完一陣個save B
Autosave左之後load番save A
玩多一陣又再去番save B

至於如果隊長真係番到2014 thanos走之前
呢個亦唔算係復活左thanos
因為佢只算係load左個thanos未死既save

hulk係隊長走時講到明要係取石時既exact moment還石
即係必定係2014 thanos死之前
巨腸可以改變2014thanos死既結局只係比喻,意思係兩個世界既人如果大家都用時光機可以互相去既話,
係會出現發生咗都可以改變既情況,
所以一係巨腸翻去既2014已經唔係nebula取石既2014,
只係同nebula取石既2014相似到一模一樣既2014copy
如果唔係會好奇怪

變咗
主世界人係2014滅霸時空一秒前奪石-------->一秒後殺敗2014滅霸既主世界巨腸還石--------->
假設2014滅霸一星期後打主世界-------->2014滅霸在主世界被殺----------->主世界巨腸去2014滅霸世界還石
會出現未來=歷史 歷史=未來既情況,
佢地決定去2014環石,一係就去唔到,
去到就會變咗未來=歷史 歷史=未來,
甚至ca可以改變"必然"會發生既事

其實我咁睇
導演係唔係咁諗我就唔知啦

其實呢個係一條時間線入面既宿命論
「無論未來既人點樣用時光機嘗試改變過去，都一定會有野阻止佢地而令到歷史延續」

簡單來講，如果佢地想返去殺thanos 既baby, 就一定會有「野」阻止佢地殺baby, 令到佢地失敗去「順應」原本既歷史。

2024年既CA 返到過去，只要一直無比人發現，教埋佢老婆比假口供（CA知老婆同佢見面會講咩，所以教返佢講就得），成件事本第就係一條時間線入面既歷史，只係到左2024年，當老左既CA出現，先disclose 左成件事。

用呢到個角度應該無bug.有錯歡迎大家指正

隔你老母咩
又話冇平行宇宙
隔乜呀

只要主線嘅人去返干涉(產生分支)前 還返舊石 就可消滅分支

明明有bug都比樓主講到好似睇戲果班有問題咁

問題係，如果呢個C世界CA真係咁做，佢個心理好有問題
明知bucky重在生，咩都唔做咁，過左成世，寧願用time travel食女

外星黑科技

Loki偷走果個宇宙嘅干涉根本唔關粒石事，
果條線IM同AM偷石失敗但一樣做左會影響歷史嘅野

唔明你點定義「副本」

「主線」既 Carter 一定唔係同 CA 結婚
因為「第一次」經歷既 1970 -2023
冇可能有 2023 既 CA

而 2023 CA 返去搵 Carter
就係開啟左「副本」
而呢個「副本」走向明顯唔同
而 MCU 既設定係冇蝴蝶效應
改變過去並唔影響「主線」既未來
結論係 MCU 個結局都係「副本」

14年thanos死係23年
咁點接?

loki偷石走到,唔使比thor捉返去,點接thor2?

蠢人以為自己好醒出黎開post
事實上a4就係要帶出mcu好似漫畫咁一樣會有平行宇宙

掉返轉講根本無乜邊套係超越到龍珠
就連回到未來都一樣有bug
龍珠z唔計劇場版,涉及時空方面基本上無乜bug

話AVG4冇平行時空真係唔知點睇戲

講到尾 即係叮噹式穿越時空
未來既叮噹黎到過去搵左大雄
未來時空既大雄都唔會變 都係同技安個妹結婚
而係過去既大雄的將來會變成同靜宜結婚

其實成件事就好簡單
隊長返去過去還石
結束所有支線
然後隱姓埋名過左幾十年
中間就日日跟蹤carter
FF 自己同carter 結婚生仔
睇住carter 同第二個男人扑野
自己就喺旁邊瘋狂打J
最後老左就返去交盾

邊有可能「關閉所有支線」

child登真係好多弱智
老ca返到去還石再留係1970年食軟飯
中間經歷返主時間線所有事
等自己去還石先再浦頭俾盾
當然中間都係產生咗2014年thanos個時間分支
依條分支可以當係主時間線副產品
btw A1同時有3個ca

真正唔帶腦睇戲

本身係認同標題而入黎
跟住一睇內文就想笑

AVG4真係唔算複雜,但係佢有D位確實無講明,留有懸念
D人討論下我又唔覺有乜問題

其實我覺得未來有第二條故事線都唔出奇，呢集主要都係交代呢十年入面「Thanos」呢個Boss嘅終結

而邏輯上，你係會有個故事線係「無左親自搶石嘅Thanos」(佢跳去未來死左，但所有infinity stones仍然存在)，或者呢個就係人地之後想發展嘅故仔呢(新Boss、新Heroes)，自由度又大D，又可以加埋呢幾年收番果堆角色入去

呢刻其實個時間線係點已經唔重要，因為之後都係睇講故果個想點

想問下用時光機(Hulk禁制嗰部) 同用蟲洞(蟻俠嗰部)返去過去 對成個宇宙有咩分別